---
title: >-
    شمارهٔ ۶۲
---
# شمارهٔ ۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زین بیش دل دزدی مکن کز دل جهان پرداختی</p></div>
<div class="m2"><p>جان بخش ما را کز دو لب صد کیسه جان پرداختی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از غمره جانها بسته ای وز غم جگرها خسته ای</p></div>
<div class="m2"><p>با ما کنون پیوسته ای کز ما جهان پرداختی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گفتم نپردازی بدان کاری ز غم کارم به جان</p></div>
<div class="m2"><p>ای فتنه آخر زمان آخر بدان پرداختی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>راندی به زلف سرنگون دوش از دل مه جوی خون</p></div>
<div class="m2"><p>در خون مه رفتی کنون کز عاشقان پرداختی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رو بر مجیر از روی کین کم کن ز بهر دل کمین</p></div>
<div class="m2"><p>اکنون که از دل هم زمین هم آسمان پرداختی</p></div></div>